\documentclass[a4paper]{article}
% \usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{manfnt}
% \usepackage{skull}
% \usepackage{textcomp}
\usepackage{datetime}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{microtype}
\usepackage{newspaper}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{picinpar}
\usepackage{newspaper-mod}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{blindtext}
\usepackage[footnote,printonlyused]{acronym}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{bookmark}
\usepackage[textwidth=20cm,textheight=28.7cm]{geometry}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {assets/images/} }
\usepackage{qrcode}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{newunicodechar}
% \usepackage{unixode}
% \usepackage{unicode-math}

\DeclareFontFamily{U}{skulls}{}
\DeclareFontShape{U}{skulls}{m}{n}{ <-> skull }{}
\newcommand{\skull}{\text{\usefont{U}{skulls}{m}{n}\symbol{'101}}}

\newcommand*{\TakeFourierOrnament}[1]{{
    \fontencoding{U}\fontfamily{futs}\selectfont\char#1}}
\newcommand*{\danger}{\TakeFourierOrnament{66}}

\usepackage[
  backend=bibtex,
  sorting=none
]{biblatex}
\addbibresource{bibliographie.bib}
\AtNextBibliography{\footnotesize}

\setlength{\footnotesep}{0cm}
\setlength{\skip\footins}{0cm}
\date{Le vendredi 10 septembre 2021}
\currentvolume{2}
\currentissue{2}
\SetPaperName{Le Glas:en}
\SetHeaderName{Le Glasen}
\SetPaperLocation{France Libre}
\SetPaperSlogan{Sonnons le glas de la soumission et de l'indignité}
\SetPaperPrice{Hebdomadaire de Réinformation Gratuit}
\thispagestyle{empty}
\pagenumbering{gobble}

\deffootnote[1.0em]{3.2em}{10em}
{\textsuperscript{\thefootnotemark}\,\enskip}

\begin{document}

\begin{multicols}{3}

  \begin{center}
    \vspace*{1cm}
            {\textgoth{\fontsize{15}{60}\selectfont\usefont{LYG}{bigygoth}{m}{n}Le Glas:en}}\hfill \\
            \vspace{0.1cm}
            \footnotesize{Sonnons le Glas de la Soumission}
  \end{center}
  
  \begin{center}
    \MakeUppercase{\small 01 octobre 2021 \\ Volume n°6}\hfill \\
    \vspace*{0.2in}

    \begin{minipage}{5cm}

      \begin{center}
        \noindent\justifying
        «La force du nombre ne réjouit que le peureux. Celui qui est
        courageux en esprit se fait gloire de combattre seul.»
        \vspace*{-0.2cm}
        \flushright -- Mahatma Gandhi
      \end{center}
      
      %% \begin{center}
      %%   \noindent\justifying
      %%   «Sous un gouvernement qui emprisonne injustement, la place de
      %%   l'homme juste est aussi en prison.»
      %%   \vspace*{-0.2cm}
      %%   \flushright -- Henry David Thoreau
      %% \end{center}

      %% \begin{center}
      %%   \noindent\justifying
      %%   «La force du nombre ne réjouit que le peureux. Celui qui est
      %%   courageux en esprit se fait gloire de combattre seul.»   
      %%   \vspace*{-0.2cm}
      %%   \flushright -- Mahatma Gandhi
      %% \end{center}
      
      \vspace*{1cm}
    \end{minipage}
    
    \vspace*{-16pt}
    \rule[1pt]{\hsize}{1pt}
  \end{center}
  \indent
  \justifying
  
  \headline{Consentement Éclairé}

  En France, les effets indésirables sont remontés par l'ANSM
  \cite{Ansm:Website}. Chaque semaine, un point sur la situation sur
  la surveillance des vaccins est émis sous forme d'un rapport, le
  dernier ayant été publié le 25 septembre
  2021\cite{T:Ansm:Rapport}. Depuis le début de la vaccination en date
  du 27 décembre 2020, \textbf{90236} déclarations ont été remontées
  pour l'ensemble des vaccins. \textbf{53067} cas ont été remontés
  pour le traitement Pfizer, dont 27\% de cas graves. \textbf{1115}
  cas ont été reportés pour le traitement Moderna, incluant 19\% de
  cas graves. \textbf{25364} cas ont été communiqués pour le
  traitement Astrazeneca dont 23\% de cas graves. \textbf{690}
  évènements ont été remontés pour le traitement de Johnson \&
  Johnson, avec 39\% de cas graves. En date du 28 septembre 2021,
  selon le site du gouvernement \cite{France:Vaccination} environ 50
  millions de personnes ont reçu une première dose, soit 86\% de
  personnes majeures.

  Le 09 septembre 2021, l'ANSM a aussi publié le
  5\textsuperscript{ème} rapport de pharmacovigilance sur les effets
  indésirables des vaccins covid-19 chez les femmes enceintes et
  allaitantes \cite{France:AnsmRapportGrossesse210924}. \textbf{376
    notifications d'effets indésirables} ont été enregistrés pour
  Pfizer dont \textbf{97 fausses couches}, \textbf{7 morts in utero}
  et \textbf{1 grossesses extra utérines}. \textbf{14 notifications
    d'effets indésirables} ont été enregistrés pour Astrazeneca dont
  \textbf{9 fausses couches} et \textbf{1 grossesses
    extra-utérines}. \textbf{33 notifications d'effets indésirables}
  ont été remontés pour Moderna, dont \textbf{9 fausses couches} et
  \textbf{4 morts in utero}.

  La pharmacovigilance de l'Union Européenne ADR Reports
  \cite{T:Europe:AdrReports}, regroupant les remontées des pays
  membres, met à jour ses données tous les samedi matin. En date du
  samedi 18 septembre 2021, \textbf{26041 (+793) décès} ont été
  déclarés ainsi que \textbf{658828} (+20618) effets indésirables non
  résolus, \textbf{1000042} (+29066) effets indésirables résolus,
  \textbf{30402} (+998) effets indésirables résolus avec séquelles,
  \textbf{554526} (+15012) effets indésirables en cours de résolutions
  et \textbf{420303} (+13829) effets indésirables dont le statut est
  inconnu. En date du 30 septembre 2021, selon le site Vaccine Tracker
  \cite{T:Europe:VaccineTracker}, environ 293 millions d'européens ont
  reçu une première injection, et environ 272 millions d'européens ont
  reçu deux injections.

  Au Royaume-Uni, les données sont remontées au moyen du système
  Yellow Card\cite{T:Uk:YellowCardAdrReporting}. Pour rappel, au 28
  septembre 2021, environ 49 millions de premières doses ont été
  injectées et environ 44 millions de citoyens britanniques ont reçu
  une seconde injection \cite{T:Uk:Vaccination}. En date du 17
  septembre 2021, \textbf{324654} effets indésirables ont été déclarés
  dont \textbf{53 décès} pour le produit de Pfizer; \textbf{825575}
  effets indésirables dont \textbf{1083 décès} ont été remontés pour
  le produit issu d'Astrazeneca; \textbf{51034} effets indésirables
  dont \textbf{17 décès} ont été déclarés pour le produit de chez
  Moderna. Finalement, \textbf{3292} effets indésirables ont été
  remontés pour des produits non référencés dont \textbf{28 décès}.

  Les rapports d'effets indésirables aux États-Unis se font au moyen
  du système VAERS\cite{T:Usa:OpenVaers}, dont la base de données est
  alimentée par la FDA et le CDC. En date du 17 septembre 2021,
  \textbf{726963} déclarations ont été remontées, dont \textbf{15386
    décès}, \textbf{66642 hospitalisations}, \textbf{82854 soins en
    urgence}, \textbf{82854 visites médicales}, \textbf{6378 chocs
    anaphylactiques}, \textbf{8626 paralysies de Bell}, \textbf{2122
    fausse-couches}, \textbf{7267 arrêts cardiaques}, \textbf{6812
    myocardites}, \textbf{20789 invalides à vie}, \textbf{3231 cas de
    thromboses}, \textbf{28168 réactions allergiques sévères} et
  \textbf{8153 zonas}. Pour comparaison, grâce au site Vaers
  Analysis\cite{T:Usa:VaersAnalysis}, depuis les années 90 jusqu'à
  aujourd'hui en excluant les vaccins contre le covid, il y a eu au
  total 821800 évènements déclarés tout vaccins confondus et 9104
  décès remontés. En date du 1er octobre 2021, environ 214 millions de
  personnes ont reçu une dose et environ 184 millions ont reçu 2
  injections \cite{T:Usa:UsaFacts}.

  Simple rappel concernant la composition, suite aux analyses
  indépendantes compilées par le Docteur Young\cite{DrYoung:Analysis}
  et traduites par le collectif Reaction19\cite{Reaction19:Analyse},
  ces injections contiennent du \textbf{chlorure}, de \textbf{l'oxyde
    de graphene}\textsuperscript{\skull}, du
  \textbf{fer}\textsuperscript{\danger}, du
  \textbf{silicium}\textsuperscript{\danger} et du
  \textbf{sodium}\textsuperscript{\danger}. D'autres éléments
  chimiques viennent s'ajouter à cette liste en fonction des
  fabricants de produits, en voici une liste non exhaustive:
  \textbf{aluminium}\textsuperscript{\danger}, \textbf{azote},
  \textbf{cadmium}\textsuperscript{\skull},
  \textbf{calcium}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{chrome}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{cuivre}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{étain}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{magnesium}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{manganèse}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{nickel}\textsuperscript{\danger}, \textbf{oxygène},
  \textbf{phosphore}\textsuperscript{\skull},
  \textbf{plomb}\textsuperscript{\skull},
  \textbf{selenium}\textsuperscript{\skull},
  \textbf{souffre}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{titane}\textsuperscript{\danger}. Un parasitage de certaines
  fioles fournies par Pfizer et Astrazeneca par
  \textbf{Trypanosoma}\cite{Wikipedia:Trypanosoma} a aussi été
  remonté.

  Le 18 août 2021, une première étude sur l'injection in vivo de la
  substance créée par Pfizer chez les souris est mise en ligne
  \cite{Etude:PfizerInjectionSouris}. Avec une dose 500 fois plus
  importante que celle pour les humains par rapport au poids, les
  mêmes effets qui ont été reportés par les instances de
  pharmacovigilances sont retrouvés dans l'étude: dégénérescence du
  muscle cardiaque, apoptoses (mort des cellules), inflammation
  cellulaire ou encore nécrose. La protéine spike “a été
  occasionnellement trouvée dans les cellules du cœur ou du site
  d'injection, dans les cardiomyocytes et les cellules endothéliales
  vasculaires intracardiaques”.

  \closearticle

  \headline{Brèves sans Trêves}

  En France, Le 24 septembre 2021, L'IHU de Marseille dirigé par le
  Professeur Didier Raoult annonçait sur les réseaux sociaux la
  publication du rapport de suivi ambulatoire de plus de 10000
  patients traités avec l'hydroxychloroquine et l'azithromycine. La
  conclusion avait été déjà annoncée il y a longtemps, le traitement
  entraine une réduction significative de la mortalité des personnes
  infectées\cite{France:RaoultRapportAmbulatoire}. Le jour même,
  Capital publiait un autre article\cite{France:VaccinCoutSecuSocial}
  sur le coût global de la vaccination en France. La facture de la
  sécurité sociale française s'élève à 5,8 milliards d'euros pour
  l'achat des vaccins et la campagne de vaccination associée. Un prix
  qui aurait pu être largement diminué avec la mise en place d'un
  traitement précoce de la maladie comme celui basé sur
  l'hydroxychloroquine. Cette même somme aurait pu aussi être
  réinvestie dans le domaine de la santé public. En effet, le Nouvel
  Observateur annonçait le 29 septembre 2021 que 5700 lits d’hôpitaux
  et 25 établissements de santés avaient été fermés depuis début
  2020\cite{France:HopitauxLitSupprime}. Toutes les aides versées aux
  laboratoires pendant la crise n'auront pas eu le résultat
  désiré. Effectivement, le 28 septembre 2021, Sanofi a annoncé
  l'arrêt du développement de son vaccin à ARN messager contre le
  coronavirus à cause de son retard sur le marché de la vaccination
  anti-covid. En contre partie, la société développe un vaccin contre
  la grippe sur le même modèle\cite{France:SanofiStopVaccin}. En plus
  de perdre de gros contrats à l'internationale, la France investit à
  perte dans ses propres entreprises.

  Depuis le 30 octobre 2021, le pass sanitaire devient obligatoire
  pour les enfants de plus de 12
  ans\cite{France:PassObligatoire12ans}, cette nouvelle arrive dans un
  contexte où plus de 6 enfants sur 10 sont déjà vaccinés. Encore une
  obligation supplémentaire qui risque de venir saler l'addition de la
  crise. Le coût mensuel estimé du pass sanitaire est déjà estimé à 60
  millions d'euros par mois\cite{France:CoutPassSanitaire}. Ces
  nouveaux bénéficiaires du sésame ne feront probablement pas baisser
  le montant. Pour continuer sur le sujet de la jeunesse, et le
  désintérêt complet qu'a le gouvernement pour l'avenir de la nation,
  le 29 septembre 2021 a été annoncé que 250 jeunes collégiens avaient
  reçu des doses de vaccins Pfizer périmées suite à “une erreur”. Avec
  tous ces scandales, ce n'est pas le chiffre de la dépression qui
  risque de diminuer. En effet, 10\% des français sont maintenant dans
  un état de déprime complet, les chiffres parlent d'eux même,
  augmentation de 140\% des pensées suicidaires, 93\% d'augmentation
  pour les troubles de l'humeur et 61\% d'augmentation pour les gestes
  suicidaires. Avec une augmentation de 47\% des phases dépressives,
  les jeunes de 11 à 17ans ne sont pas épargnés non
  plus\cite{France:DegradationMentaleJeune}. Les citoyens lambdas ne
  sont pas les seuls impactés, le 27 septembre 2021, le syndicat de
  police Unité-SGP FO annonçait que presque la moitié des forces de
  polices en charge de la sécurité des manifestations parisiennes sont
  actuellement en arrêt maladie pour cause de burn-out, soit 150
  agents sur 300\cite{France:SyndicatPoliceDepression}.

  En Allemagne, l'une des principales organisation de médecins a
  demandé le 17 septembre 2021 l'arrêt immédiat de toutes mesures
  restrictives contre le covid ainsi que l'arrêt de la propagande de
  la peur\cite{Allemagne:MedecinContrePropagande}. Les citoyens
  suisses se réveillent et voient leur modèle démocratique
  s'effriter. En voulant s'inspirer des autres pays européens, le
  modèle Suisse est en train de
  disparaitre\cite{Suisse:PassDefiguree}. Le pass sanitaire a été
  définitivement acté, ce qui a conduit à des mouvements de foules
  dans tous le pays. Le 26 septembre 2021, le 20 minutes suisse
  alertait sur le schéma vaccinal des personnes âgées. Malgré les
  doubles injections, les retraités continuent de mourir à cause du
  covid dans les maisons de retraites et de
  soins\cite{Suisse:RetraiteDecesVirus}. Pour rappel, en janvier 2021,
  le collectif Réinfo Santé Suisse International, composé de 700
  médecins et de professionnels de santés, demandait l'ouverture d'un
  moratoire sur les vaccins à ARN messager à cause du manque de
  recul\cite{Suisse:MoratoireVaccinARN}. La réponse de l'autorité fut
  courte: “l'OFSP est convaincue que les vaccins à ARNm apporteront
  une contribution essentielle pour lutter contre la pandémie et que
  l'utilité des vaccins dépasse de loin le risque potentiel''. Le 21
  septembre 2021, la Roumanie a décidé d'ouvrir une enquête sur la
  façon dont les vaccins furent achetés en visant tout
  particulièrement Ursula van der Leyen. Le gouvernement du pays a
  aussi commencé à fermer ses centres de
  vaccinations\cite{Roumanie:AchatVaccin}. Depuis la fin du mois
  d'août 2021, les citoyens slovènes protestent contre la mise en
  place d'un pass sanitaire en organisant de nombreuses
  manifestations, réprimée avec violence par la
  police\cite{Slovenie:PassManifestation}. Du côté de leur
  gouvernement, le vaccin Janssen est suspendu suite au décès d'une
  femme de 20 ans\cite{Slovenie:JanssenDeces}.

  Outre atlantique, le Canada est en proie à une affaire assez
  particulière, qui pourrait être la première d'une longue
  histoire. Le 27 septembre 2021, une liste de documents récupérée par
  un journal révélait que la population canadienne avait été utilisée
  pour tester des méthodes d'opération psychologique
  \cite{Canada:PsyOp}. Les responsables du pays ont eu la bonne idée
  de vouloir tester ces techniques de manipulation mentales mises en
  œuvre durant la guerre d'Afghanistan sur leur propres citoyens. Aux
  États-Unis, Maitre Renz Law diffusa un document en provenance d'un
  lanceur d'alerte. Celui-ci annonce qu'il y a eu presque 50000
  personnes décédées dans les 14 jours qui suivait leur injection
  anti-covid\cite{Usa:DecesVaccinLanceurAlerte}. D'autres données sur
  le remdisivir, l'hydroxychloroquine et l'ivermectine ont aussi été
  diffusées dans ce rapport. Fait le plus troublant, une partie des
  documents fait référence à une vaccination qui pourrait se
  transmettre sans injection mais par dissémination, une étude sur le
  sujet avait été publié en
  2016\cite{Etude:SpreadingVaccine}. Serait-il possible que ces
  injections irait plus loin que la “simple protection de la
  population”?

  En Australie, la nouvelle dictature naissante a fait remuer quelques
  conseillers États-Uniens, certains allant même jusqu'à remettre en
  question le mode de négociation avec ce pays qui semble être devenue
  l'ombre d'une démocratie\cite{Australie:ReactionUsa}. Cette île est
  pourtant un paradoxe, alors qu'une répression totale est en place
  contre les ``anti-restrictions'' et autres ``anti-vaxx'', le pays
  annonce les chiffres chaque semaines. Ces mêmes chiffres annoncent
  qu'il y a eu 9 fois plus de morts suite aux vaccinations en 7 mois
  qu'avec tous les autres vaccins sur les 50 dernières
  années\cite{Australie:MoreDeathVaccine}. Alors que les tensions
  entre le gouvernement et la population sont de plus en plus
  exacerbées, le premier ministre australien annonçait la réouverture
  des frontières après 18mois de
  fermetures\cite{Australie:FrontiereOuverte}. Le 28 septembre 2021,
  il était aussi annoncé qu'un mandat était en cours de préparation
  pour bannir toutes les personnes non-vaccinées dans les lieux
  publics\cite{Australie:MandatVaccin}. L'Australie, une gestion de
  crise à la française…
  
  \closearticle

  
  
\begin{center}
  \rule[1pt]{4.5cm}{1pt}
  \textbf{\url{https://t.me/leglasen}}

  \vspace*{0.2cm}
  \qrcode[height=4cm]{https://t.me/leglasen}
  \vspace*{0.2cm}
  
  \textbf{\href{mailto:leglasen@protonmail.com}{leglasen@protonmail.com}} \\
  \vspace*{0.2cm}
  \footnotesize\textbf{\href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/legalcode.fr}{CC BY-NC-ND 4.0}}
  \vspace*{0.2cm}
  \rule[1pt]{4.5cm}{1pt}
\end{center}

\printbibliography[heading=none]

\end{multicols}
\end{document}
